[理性討論] 暴大戰力已被封印

黑曱死全家

人越多越安全

18區要人

進攻係最好既防守

中聯辦
禮賓府
港交所
狗屋
狗宿舍

你知唔知中大一開始點解比魔警攻

尊重暴大前線所有決定
我係校友琴晚成晚係四條柱感到無上光榮

我都以佢地為榮

推

無事自然走出黎架啦
尋日先攻完炸
急乜野？
黑警都想啲人走出黎再攻過

有陣地就可以升級

廢事俾人話引戰/引起內鬨 不如咁

我好明白中大人要守中大

但外來戰力可以考慮暫時係各區支援 避免過份集中

HKIX好重要

聲東擊西

俾啲常識好唔好

今次黑警攻打中大，國際壓力好撚大，今日俾手足繼續掉野落馬路都無再攻，國際聲音細番啲應該又會再攻二號橋

開始懷疑曱甴攻各間大學，係想逼我哋轉打陣地，一來想聚人分散唔到去四處開花，二來想好似雨傘咁等民氣消散革命自然死亡

因為無人手就唔可以全民被罷工，又唔怕火燒狗宿

關咩事
純粹係中大城大浸大理大可以係上面掟野封路先攻
你連自己有咩優勢都唔知

以下係上網睇嘅意見 我覺得比起咩HKIX更實際

黑警攻擊中大, 理大,浸大的原因, 看起來並沒有清楚的原因. 甚麼在裡面拘捕人只是籍口. 所以有人猜測, 是因為 HKIX, 不過看起來也不是. 至少浸大與城大沒有 HKIX. 那為何要攻擊這個學校? 為何不是攻擊嶺南與科大? 他們是否計劃八大院校掃一遍?

我說說我的看法, 未必準確, 但考慮一下.

我認為跟大家的想法可能是一個相反的概念, 我們把學校看成防守點, 而警方的看法, 可能反而是憂慮抗爭者把學校當成攻擊據點.

傳統以來, 人類就有叫作「要塞」的據點, 要塞是怎樣設立的? 他不像城牆一樣, 保護本來就有人聚集的市集. 他是設在交通要道附近甚至是之上, 要塞是放軍隊的地方, 要塞的功用是隨時派兵攻擊或控制附近的交通要道. 要塞是一個派出士兵的攻擊據點, 也因此, 他本身也難以攻下.

而中大和城大和浸大, 他們的共通點, 就是他們處於香港交通要道的核心部份, 九龍塘與沙田, 特別是車站, 都非常的接近這些大學. 即九龍塘站, 大學站, 以及附近的行車公路.

這些大學出發要去截斷這些車站, 用步行的方式已經足夠, 而且完成任務後, 又可以迅速回到大學化整為零. 如果是遊擊戰或突襲戰(可對比中古時代的輕騎兵 Raiding), 警方會勞師動眾的動員, 但去到時恐怕相關人等已回到大學, 難以抓捕.

所以有著這麼良好的攻擊據點下, 警方是很憂慮這些點發動的攻擊.

遊擊活動雖然是遊擊活動, 但是他還是有基地的, 遊擊活動通常是步行可至的基地, 因為要存放裝備, 休息, 以及在上面更換衣物, 比起一般人的公屋家庭, 大學是非常巨大, 有效, 而且設備齊全的基地. 在這些基地出發可以做出更有攻擊力的行動, 也更方便的回去休息.

換言之, 他的功能和要塞完全相同, 中大與浸大, 就是攻擊香港兩大交通要衝的要塞.

如果有留意「三罷」, 我們應該可以察覺到, 要發動全港罷工本身是非常困難的, 香港人真的非常喜歡返工, 如果只有少數人罷工是沒有意義的. 所以, 根據九月以來罷工的經驗, 有效的港式罷工實際上是「被罷工」, 也就是說, 透過做出有效的事情, 迫使政府大動作回應, 而令政府主動破壞交通(例如封車站), 而令人不能不罷工, 產生與罷工一樣的效果.

特別是封九龍塘站, 在返工日子是極度困難的選擇.

所以他們害怕的是從這些大學持續在交通要衝出現大規模的抗爭, 如果癱瘓兩大交通要衝, 特別是九龍塘站, 那麼新界去到九龍的交通就會被大幅影響. 很多人都不能不停工.

所以他們才決定先下手為強, 直接進攻大學, 他們的目標與其說是為了佔領大學, 不如說, 他們希望把戰場盡量轉到大學裡, 而不是由大學把戰場推到交通要道上, 他們希望前線是大學裡面而不是相關交通要道.

當然副作用是導致大量的增援, 大量汽車增援結果, 還是塞著交通要道, 恐怕才是他們突然暫緩攻擊中大的原因.

如果他們的思路如此, 如果我的判斷是正確的, 根據這個前設, 他們接下來的行為應該對所有人而言, 都很容易推測.

依循這個思路看, 警察是否攻堅大學, 取決於「攻堅大學是否導致更大的交通副作用」, 如果攻堅大學會換來一些交通要道的癱瘓, 他們戰略目標就會失敗.

另外我想警察無法處理的是, 相關位置附近的非大學據點, 特別是九龍塘的豪宅, 如果有人借出當基地的話, 他們要搜捕就必須攻擊這些豪宅. 其次是科學園, 或者是宗教設施, 甚至酒店

唯一諗到嘅方法就係之前巴打個po
宣布中大守城勝力 捍衛中大免受恐怖分子入侵
再配合大量文宣工作

內部set死線宣布後幾耐冇俾恐怖分子強攻就撤兵(非全部)支援其他大學/區

趁宜家解鎖科技樹同練武練陣啦

幫poly